教科書刪陳勝吳廣範文 疑滅絕起義意識

教科書刪陳勝吳廣範文 疑滅絕起義意識

「陳勝吳廣起義」插畫。

「苟富貴，勿相忘」等耳熟能詳名句出自《史記》名篇《陳涉世家》，相關章節多年來一直是內地語文教科書的課文。不過最新版初中語文教科書已刪除《陳涉世家》。課文題材講述底層民眾陳勝、吳廣起義，惹人聯想。

中國教育部自2017年起統一編寫語文、歷史等教材，供所有小學與初中今年起使用。近日騰訊歷史主編撰文指，翻查最新版中一至中三的初中語文教材，確實找不到《陳涉世家》。課文記述陳勝、吳廣等底層民眾起義反抗秦朝暴政的歷史，被視為官逼民反典型歷史。未刪前被收錄在中三語文教材，部份段落要求學生背誦， 「今亡亦死，舉大計亦死，等死，死國可乎？」等名句為人所熟悉。

教研員：新教材培育剛直人格

同樣出自《史記》的《周亞夫軍細柳》則被編入新教材。內容講述漢文帝劉恒慰問名將周亞夫的部隊受刁難，不像其他軍隊般逢迎討好，強調周亞夫治軍嚴明、忠於職守。重慶市教科院語文教研員陳家堯表示，《周》入選教材較《陳》好，因有利於培育學生剛直的人格。

《陳涉世家》1960年左右被收錄入語文教科書，惟近60年來亦曾被短暫刪除。例如因六七十年代盛行「儒法鬥爭」被刪；文革時期舊教材成批判對象，各地教材大幅度壓縮文言文空間。直到1978年文革結束、中學教育恢復正軌，《陳》再次入選教材。

事件引起網民熱議，有人聯想當局要滅絕任何「起義」的意識，有人慨嘆今後學生「還知道『王侯將相寧有種乎』嗎？」

新浪網/中央社

上一則
上一則
儲量全球第一 勘探開發難

四大名著要bam曬

內容講述漢文帝劉恒慰問名將周亞夫的部隊受刁難，不像其他軍隊般逢迎討好

唔知年羹堯點死?

支那狗係唔應該識歷史架
支那做番狗得架啦

索性Cut晒佢，秦始蝗傳位毛神，並指定四傳至永帝算9數把啦！！！

到時一版紙讀完支那屎，個個100分Happy Together！！！

newspeak

孟子嗰篇仲值得講啦
完全係講緊支那失道 所以搵勻全世界都冇朋友

應該係真理部先啱

此地無銀三百兩

中國人不配學習中原漢族歷史